《**RD
潛腦調查室**》為一齣由2008年4月開始於在日本播放的[電視動畫原創作品](../Page/日本電視動畫.md "wikilink")。由[士郎正宗](../Page/士郎正宗.md "wikilink")、[Production
I.G共同原作的科幻動畫](../Page/Production_I.G.md "wikilink")。RD為「Real
Drive」的縮寫\[1\]。

## 概要

與同為[Production
I.G與](../Page/Production_I.G.md "wikilink")[士郎正宗所製作的電視動畫](../Page/士郎正宗.md "wikilink")《[攻殼機動隊
STAND ALONE
COMPLEX](../Page/攻殼機動隊_STAND_ALONE_COMPLEX.md "wikilink")》有共通的設定。

## 故事簡介

由士郎正宗與Production
I.G黃金拍檔再度打造的動畫作品，此作品世界觀和《攻殼機動隊》相通。官方網站雖然沒有解釋「RD」英文的涵義，可是在Production
I.G站內的英文版情報網頁中，已揭示「RD = Real Drive」這個關鍵字。若是互相對照英文的描述以及《RD
潛腦調查室》官方網站對於劇情概要的敘述，可以推測「Real
Drive」在某種程度上是象徵「Meta Real Network」的世界。

西元2061年，也就是人類構築網路社會已達半世紀之久。即使人類意識能夠透過網路而無礙地溝通交流、生化軀體的活用已經達到成熟顛峰，但是由生化人以及網路駭客所發起的新型態犯罪仍然無法根絕。有鑒於此，一個強化網路安全性的嶄新網路架構「Meta
Real Network」（日文簡稱Metal）便應運而生。Metal能夠藉由自身的有機電腦防火牆「Bubble
Shell」來隔絕保護人類的記憶資料不受駭客的攻擊與竊取，但另一方面，在Metal中竟開始發生了人類透過記憶來解放本能、釋放欲望的新式犯罪行為。為了消滅這個新犯罪模式，一種專門調查機構及其專屬探員「電腦Diver」出現了！整部動畫將透過劇中主角電腦Diver－波留真理的視點，一方面解決一連串的Metal犯罪，一方面來深入故事核心。

## 出場人物

  -
    本作男主角，以前是擅長[自由潛海](../Page/自由潛海.md "wikilink")（Free
    Diving）的專業[潛水員](../Page/潛水員.md "wikilink")，是一位生於1980年4月1日的老人。在2012年進行的一次觀測實驗中被捲進「海燃燒」現象，因而發生了嚴重的意外，此事件令波留喪失意識長達50年。已接受電子腦，在真實的世界正是一位81歲的坐在輪椅上生活的老人家，必需依賴水面和赫倫的照顧。但在電子腦的世界裡（即Metal裡），卻是行動自如且身手不凡的電腦Diver。在進行潛腦活動時，會回復成50年前年輕時候的姿態。第一人稱是「我」（日文作）。
    在那次人工島發生「海燃燒」現象而令至全島停電的時候，因為與水面一起解決了停電事件，因而成為電理研的特殊調查人員。
    「波留真理」這個名字，原應讀作「Haru Masamichi」（男性化的名字），但時常被誤讀作「Haru
    Mari」（日文讀音為「」；日本常有女子以「真理」作為名字，此時「真理」的發音為「Mari」，而非「Masamichi」），因而時常被誤會為女性，直到水面她們看見了本人，才相信波留是位男性。沙也加和雪乃也因為名字的問題一直稱呼波留為「Haru
    Mari」（女性化的名字）。
    最终获得“海”的力量，恢复了年轻的身体

<!-- end list -->

  -
    本作女主角，15歲的中學生。生於2045年7月21日。
    在那次人工島發生「海燃燒」現象而令至全島停電的時候，因為幫忙波留解決停電事件，因而成為波留的Buddy（電理研的工作人員，專門負責照顧電腦Diver並對腦潛的工作提供協助）。強烈地想以Buddy的身份待命在波留身邊，好好地做好Buddy的工作。好奇心很強，一旦遇上有興趣的事情，便會有一頭栽進去的傾向。身體的運動能力很高，甚至可以跟上[程式設計的](../Page/程式設計.md "wikilink")[仿生機械人](../Page/仿生人.md "wikilink")（Android）的動作能力，能穿著[暴走鞋](../Page/暴走鞋.md "wikilink")（roller
    skate）在難以立足之處疾跑。但是，在[澳大利亞內陸成長的水面好像並不擅長游泳](../Page/澳大利亞.md "wikilink")。討厭[青椒](../Page/青椒.md "wikilink")，說話帶點幼稚的感覺。沒有進行義體化和電腦化。被沙也加愛稱為「妮雅茉」（Nyamo，日文原文為「」；這名稱是日本[四格漫畫作品](../Page/四格漫畫.md "wikilink")[笑園漫畫大王的簡稱](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")）。
    极度仰慕波留真理，即使對方是个81岁的老人。

<!-- end list -->

  -
    水面的哥哥。2039年2月14日生。

    擅长料理，家事万能，理想是追求格斗的和谐性。一直与秘书长高波保持“暧昧”关系，后倾心于holon赫倫，在御姐恋人机恋中选择了AI……

  -
    以秘书长高波（人工岛第一公主）为原型制作的AI（片中意思是女性AI是以让男性觉得舒适的外貌建造的，并且一般不会拒绝男人的任何邀请），称波留真理（称其为主人），在与蒼井颯太的格斗技研修中发展出了超
    友谊关系。

  -

<!-- end list -->

  -
    人工岛第一届的公主（类似于形象代表），任期20年，并持续任职中，年龄超过40岁，喜欢蒼井颯太。
  -
    蒼井水面的同学
  -
    蒼井水面的同学

## 工作人員

  - 原著：[士郎正宗](../Page/士郎正宗.md "wikilink")、[Production
    I.G](../Page/Production_I.G.md "wikilink")
  - 原著協作：Crossroad
  - 監督：[古橋一浩](../Page/古橋一浩.md "wikilink")
  - 企劃：奧田誠治（[NTV](../Page/NTV.md "wikilink")）、平山博志（[VAP](../Page/VAP.md "wikilink")）、石川光久（[Production
    I.G](../Page/Production_I.G.md "wikilink")）
  - 監製：中谷敏夫（NTV）、笠原陽介（NTV）、植田泰生（VAP）、和田丈嗣（Production I.G）
  - 系列構成：藤咲淳一
  - 人物設定：上山徹郎
  - 未來影像設計：竹內敦志
  - 道具設計：尾崎智美
  - 未來設計監督：Serkan Anilir
  - 美術設定：成田偉保（KUSANAGI）、杉山普史（Studio Wyeth）、竹田悠介（Bamboo）
  - 美術監督：一色美緒（Studio Wyeth）
  - 色彩設計：廣瀨
  - 特殊效果：村上正博
  - 攝影監督：田中宏侍
  - 編輯：今井大介（JAY FILM）
  - 音響監督：山田知明（Rise Spirit）
  - 音響效果：山谷尚人（SOUND BOX）
  - 音樂：平野義久、
  - 音樂製作：千石一成、茶前香
  - 音樂協力：日本電視台音樂、VAP
  - 協力：株式會社Bism、WILLCOM、Clutch Player有村伸一郎
  - 助理監製：小林三紀子
  - 動畫監製：中武哲也
  - 製作：[Production I.G](../Page/Production_I.G.md "wikilink")
  - 製作、著作：[RD
    潛腦調査室製作委員會](../Page/製作委員會方式.md "wikilink")（[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")、D.N.
    Dream Partner、VAP、Production I.G）

## 主題曲

### 片頭曲

  - 「[Wanderland](../Page/Supernova/Wanderland.md "wikilink")」
    作詞 - 菅原卓郎 / 作曲 - 滝善充 / 歌 - [9mm Parabellum
    Bullet](../Page/9mm_Parabellum_Bullet.md "wikilink")（[EMI音樂日本](../Page/EMI音樂日本.md "wikilink")）

### 片尾曲

  - 「」
    作詞・作曲 - 松村孝彦 / 歌 - [LAST
    ALLIANCE](../Page/LAST_ALLIANCE.md "wikilink")（[VAP](../Page/VAP.md "wikilink")）

### 插入曲

  - 「」
    歌 - [矢沢永吉](../Page/矢沢永吉.md "wikilink")
      - 第13話「另一片海（）」使用的是演唱版。

## 各話列表

英文的副標題全以拉丁字母的「i」或「I」作開始。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>日英標題</p></th>
<th><p>中文標題</p></th>
<th><p>腳本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><br />
island</p></td>
<td><p>龍宮之旅 x 人工島</p></td>
<td><p><a href="../Page/藤咲淳一.md" title="wikilink">藤咲淳一</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/古橋一浩.md" title="wikilink">古橋一浩</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金子拓.md" title="wikilink">金子拓</a></p></td>
<td><p><strong>2008年</strong><br />
4月8日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><br />
impact</p></td>
<td><p>少女 x 衝擊</p></td>
<td><p>古橋一浩</p></td>
<td><p><a href="../Page/島崎奈奈子.md" title="wikilink">佐佐木奈奈子</a></p></td>
<td><p>浅野恭司</p></td>
<td><p>4月15日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><br />
identity</p></td>
<td><p>REDIVE x 身份</p></td>
<td><p>河野利幸</p></td>
<td><p>近藤圭一</p></td>
<td><p>4月22日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><br />
inside</p></td>
<td><p>欲望的環礁 x 內裡</p></td>
<td><p>初見浩一</p></td>
<td><p><a href="../Page/高橋英樹_(アニメーター).md" title="wikilink">高橋英樹</a></p></td>
<td><p>4月29日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><br />
item</p></td>
<td><p>SOUS-MARIN x 道具</p></td>
<td><p><a href="../Page/武藤やすゆき.md" title="wikilink">武藤やすゆき</a></p></td>
<td><p>矢萩利幸</p></td>
<td><p>大久保徹</p></td>
<td><p>5月6日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><br />
if...</p></td>
<td><p>情書 x 如果…</p></td>
<td><p>山本秀世</p></td>
<td><p>井川麗奈</p></td>
<td><p>5月13日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p><br />
i am a dog</p></td>
<td><p>手牽手 x 我是一隻狗</p></td>
<td><p>後藤みどり</p></td>
<td><p>吉原正行</p></td>
<td><p>藏本穗高</p></td>
<td><p>田畑昭</p></td>
<td><p>5月20日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><br />
ideal</p></td>
<td><p>沒有朋友 x 理想</p></td>
<td><p><a href="../Page/櫻井圭記.md" title="wikilink">櫻井圭記</a></p></td>
<td><p>佐佐木奈奈子</p></td>
<td><p>金子拓</p></td>
<td><p>5月27日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><br />
I/O</p></td>
<td><p>事業 x <a href="../Page/I/O.md" title="wikilink">I/O</a></p></td>
<td><p>藤咲淳一</p></td>
<td><p>長沼範裕</p></td>
<td><p>浅野恭司</p></td>
<td><p>6月3日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><br />
intelligence</p></td>
<td><p>至高聊天者 x 智能</p></td>
<td><p>櫻井圭記</p></td>
<td><p>吉原正行</p></td>
<td><p>川面恒介</p></td>
<td><p>6月10日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p><br />
intent</p></td>
<td><p>純律 x 意圖</p></td>
<td><p>川島正弘</p></td>
<td><p>初見浩一</p></td>
<td><p>小村方宏治</p></td>
<td><p>6月17日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p><br />
image</p></td>
<td><p>沒有光的早晨 x 印象</p></td>
<td><p>武藤やすゆき</p></td>
<td><p>萩原弘光</p></td>
<td><p>佐佐木啓悟</p></td>
<td><p>6月24日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><br />
intermission</p></td>
<td><p>另一片海 x 中斷</p></td>
<td><p>山本秀世</p></td>
<td><p>井川麗奈</p></td>
<td><p>7月1日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><br />
information</p></td>
<td><p>海波與海風 x 資訊</p></td>
<td><p>藤咲淳一</p></td>
<td><p>古橋一浩</p></td>
<td><p>ソー・ヘジン</p></td>
<td><p>高橋英樹</p></td>
<td><p>7月8日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><br />
imotare</p></td>
<td><p>食 x 美食俱樂部</p></td>
<td><p>後藤みどり</p></td>
<td><p><a href="../Page/安藤真裕.md" title="wikilink">安藤真裕</a></p></td>
<td><p>許琮</p></td>
<td><p>鈴木美咲</p></td>
<td><p>7月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><br />
ism</p></td>
<td><p>透明的力量 x 論說</p></td>
<td><p>川島正弘</p></td>
<td><p>矢萩利幸</p></td>
<td><p>大久保徹</p></td>
<td><p>7月22日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><br />
inherit</p></td>
<td><p>home＠home x 繼承</p></td>
<td><p>櫻井圭記</p></td>
<td><p>初見浩一</p></td>
<td><p>小村方宏治</p></td>
<td><p>7月29日</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p><br />
ion</p></td>
<td><p>茂密的森林 x 離子</p></td>
<td><p>後藤みどり</p></td>
<td><p>加藤敏幸</p></td>
<td><p>花井宏和</p></td>
<td><p><a href="../Page/谷津美彌子.md" title="wikilink">谷津美彌子</a><br />
松岡謙治</p></td>
<td><p>8月5日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><br />
ichor</p></td>
<td><p>環繞的水滴 x 濃漿</p></td>
<td><p>佐佐木奈奈子</p></td>
<td><p>金子拓</p></td>
<td><p>8月12日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><br />
identity</p></td>
<td><p>用那雙腳 x 個性</p></td>
<td><p>武藤やすゆき</p></td>
<td><p>山本秀世</p></td>
<td><p>長沼範裕</p></td>
<td><p>浅野恭司</p></td>
<td><p>8月19日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><br />
infinity</p></td>
<td><p>永遠 x 無限</p></td>
<td><p>藤咲淳一</p></td>
<td><p><a href="../Page/西村博之_(イラストレーター).md" title="wikilink">西村博之</a></p></td>
<td><p>許琮</p></td>
<td><p>高橋英樹</p></td>
<td><p>8月26日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><br />
immortal</p></td>
<td><p>平靜的海 x 不朽</p></td>
<td><p>山本秀世</p></td>
<td><p>井川麗奈</p></td>
<td><p>9月2日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><br />
individual</p></td>
<td><p>人類律 x 個人</p></td>
<td><p>初見浩一</p></td>
<td><p>小村方宏治<br />
佐藤仁実</p></td>
<td><p>9月9日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><br />
inference</p></td>
<td><p>地球律 x 推論</p></td>
<td><p>櫻井圭記</p></td>
<td><p>橋本アキラ</p></td>
<td><p>下司泰弘</p></td>
<td><p>肥塚正史</p></td>
<td><p>9月16日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p><br />
i^2 = -1</p></td>
<td><p>Last Dive x i^2 = -1</p></td>
<td><p>藤咲淳一</p></td>
<td><p><a href="../Page/岡村天齋.md" title="wikilink">岡村天齋</a></p></td>
<td><p>佐佐木奈奈子</p></td>
<td><p>佐佐木啓悟<br />
矢向宏志</p></td>
<td><p>9月23日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p><br />
i</p></td>
<td><p>Real Drive x 愛</p></td>
<td><p>古橋一浩</p></td>
<td><p>金子拓</p></td>
<td><p>9月30日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 第5話的標題「」（Sous-Marin）原為[法文中](../Page/法文.md "wikilink")[潛水艇的意思](../Page/潛水艇.md "wikilink")，是一個著名太陽眼鏡品牌名稱。
  - 第7話・第15話、場景總作畫監督：高橋英樹
  - 第18話、場景監修：[荒川眞嗣](../Page/荒川真嗣.md "wikilink")

## 播放電視台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播放地區</p></th>
<th><p>播放電視台</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>播放時間</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/關東廣域圈.md" title="wikilink">關東廣域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/日本電視台.md" title="wikilink">日本電視台</a></p></td>
<td><p>2008年4月8日 - 9月30日</p></td>
<td><p>星期二 24時59分 - 25時29分</p></td>
<td><p><strong>參與製作委員會</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/全国放送.md" title="wikilink">日本全域</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/GYAO!.md" title="wikilink">GYAO!</a></p></td>
<td><p>2008年4月9日 - 10月1日</p></td>
<td><p>星期三 正午 更新</p></td>
<td><p><a href="../Page/網路廣播.md" title="wikilink">網路廣播</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北海道.md" title="wikilink">北海道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/札幌電視台.md" title="wikilink">札幌電視台</a></p></td>
<td><p>2008年4月15日 - 10月7日</p></td>
<td><p>星期二 25時28分 - 25時58分</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中京廣域圈.md" title="wikilink">中京廣域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中京電視台.md" title="wikilink">中京電視台</a></p></td>
<td><p>2008年4月23日 - 10月22日</p></td>
<td><p>星期三 26時09分 - 26時39分</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>日本全域</p></td>
<td><p><a href="../Page/ANIMAX.md" title="wikilink">ANIMAX</a></p></td>
<td><p>2008年5月9日 - 10月31日</p></td>
<td><p>星期五 22時00分 - 22時30分<br />
有重播</p></td>
<td><p><a href="../Page/專門頻道.md" title="wikilink">CS頻道</a><br />
｢LEVEL 22｣頻道</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福岡県.md" title="wikilink">福岡県</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福岡放送.md" title="wikilink">福岡放送</a></p></td>
<td><p>2008年5月19日 - 11月10日</p></td>
<td><p>星期一 25時29分 - 25時59分</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近畿廣域圈.md" title="wikilink">近畿廣域圈</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/讀賣電視台.md" title="wikilink">讀賣電視台</a></p></td>
<td><p>2008年5月19日 - 11月24日</p></td>
<td><p>星期一 26時09分 - 26時39分</p></td>
<td><p><a href="../Page/MANPA.md" title="wikilink">MONDAY PARK頻道</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/長野縣.md" title="wikilink">長野縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/信州電視台.md" title="wikilink">信州電視台</a></p></td>
<td><p>2008年7月19日 - 2009年1月24日</p></td>
<td><p>星期六 25時55分 - 26時25分</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/栃木縣.md" title="wikilink">栃木縣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/栃木電視台.md" title="wikilink">栃木電視台</a></p></td>
<td><p>2009年4月11日 - 10月10日</p></td>
<td><p>星期六 22時30分 - 23時00分</p></td>
<td><p>栃木縣内實質再放送</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>日本全域</p></td>
<td><p><a href="../Page/AT-X.md" title="wikilink">AT-X</a></p></td>
<td><p>2013年10月10日 - 2014年4月3日</p></td>
<td><p>星期四 21時00分 - 21時30分<br />
有重播</p></td>
<td><p>CS頻道</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關商品

  - 漫畫版

該動畫改編的，由[Production
I.G和](../Page/Production_I.G.md "wikilink")[士郎正宗擔任原作](../Page/士郎正宗.md "wikilink")、宮野桃太郎作畫的[漫畫在](../Page/漫畫.md "wikilink")2008年4月26日發售的講談社雜誌《月刊
Magazine Z》2008年6月號開始連載\[2\]。

## 參考文獻

## 相關條目

  - [攻殼機動隊](../Page/攻殼機動隊.md "wikilink")

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.ntv.co.jp/RD/)

  - [Production I.G
    作品介紹網頁](https://web.archive.org/web/20120708041601/http://www.production-ig.co.jp/contents/works_sp/1740_/index.html)

  - [GyaO
    潛腦調查室特集網頁](https://web.archive.org/web/20080621144038/http://www.gyao.jp/anime/rd/)

[Category:2008年日本電視動畫](../Category/2008年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:科幻動畫](../Category/科幻動畫.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:講談社](../Category/講談社.md "wikilink")
[Category:講談社漫畫](../Category/講談社漫畫.md "wikilink")
[Category:青年漫畫](../Category/青年漫畫.md "wikilink")
[Category:虛擬世界背景作品](../Category/虛擬世界背景作品.md "wikilink")
[Category:賽博格題材動畫](../Category/賽博格題材動畫.md "wikilink")
[Category:自主機器人題材動畫](../Category/自主機器人題材動畫.md "wikilink")
[Category:科幻漫畫](../Category/科幻漫畫.md "wikilink") [Category:月刊Magazine
Z](../Category/月刊Magazine_Z.md "wikilink")
[Category:2061年背景作品](../Category/2061年背景作品.md "wikilink")
[Category:日本原創電視動畫](../Category/日本原創電視動畫.md "wikilink")

1.  <http://www.productionig.com/contents/works_sp/62_/s01_/000757.html>
2.